其實講獨立美國人比香港人更加無資格獨立，而且當年爭取美國獨立都有好多美國人反對

香港人比美國人更有資格獨立，獨立文字獨立語言獨立文化，美國人爭取獨立都唔係一帆風順，都有低潮，仲輸過好多次畀英國，而且當年嘅英國係大英帝國，同依家嘅弱雞英國係兩回事嚟，美國人都唔係咁勁靠自己獨立，一樣係要靠外國勢力支持，而且美國人學咩人搞獨立，當初美國人咪又係英國人嚟，自己美國人都大把人反對獨立，但當優勢嚟嘅時候，反對嗰班都變支持啦，

《讓子彈飛》
你要贏梗人們先企你個邊
唔係人們企你個邊你就贏
美國都要打柒日本先做到世界大佬

咁老實講人地仲有地理優勢，英國派兵好麻煩
不過獨立呢啲野其實都係小數人推多數人跟既，我地推其他人跟咪得

美國人武力值高咁撚多

以前要獨立真係要打 要殺

香港人都好高

香港都有地理優勢

連槍無支無講咩獨立
到真係夠到幾十萬人夠膽革命，殺盡30000軍警
但後面有老解 除非美帝比武器我地，台灣有戰機有槍都奶哂共。
香港 如果香港由中美共管係已經係現實政治層面上最好既結局

獨有邊患土命劫，辛丑(2021)天傾東南隅

呢兩句似解香港
獨：暗指港獨
土命劫：冇左土地
東南隅=香港

全句意思：中國失去咗香港
仲要畀香港主導成個中國